nikon買鏡頭求建議

用緊D7200，新手
睇左一陣
想喺17-55 f2.8
同16-80 f2.8-4入面選
主要影景、物，間唔中先影人像，同埋有時旅行淨喺想帶一支鏡
（自己本身有50mm f1.8同原套嘅18-140）
因為仲讀緊書比較窮，之後嘅一段時間內應該唔會再買其他鏡。
想問問各位巴打意見
同埋如果喺呢兩支之外有類似條件嘅都可以提提俾小弟，因爲睇網上有啲人話sigma啲鏡好似都唔差，但係小弟唔喺好熟
唔該曬各位巴打

可睇Sigma 17-50mm F2.8

唔買都得, 上FF

既然本身有18-140，買其他焦段好過啦

主要影景嘅話可以買sigma15-30 f3.5個支

sor！講錯，應該係10-20

睇你想要畫質定焦距

但個光圈同色彩好似太廢

好

可能太廣，我想一支過可以帶去旅行可以影埋有主體物件嘅相之類

1755畫質真係咁靚？
但聽講1680又話咩新技術新鏡頭咁

買得起就梗係1755

其實枝kit唔差，反而驚你買完17-55之後會希望愈大失望愈大

花錢在Nikon FF 機較好
鍾意玩APSC不如用富士

tokina 1120 囉

原來要埋人像
色盲有支18-35 f1.8